---
layout: page
title: "束河古镇"
description: "束河古镇"
category : 天堂之蜜
tags : [束河古镇，丽江]
comments: true
---
{% include JB/setup %}

9:30左右，睡觉睡到自然醒。洗漱，收拾后，我们就准备去束河古镇和其他几个团友会合了。  

步行至丽江古城公交站（百信商场附近），乘坐6路公交车直达束河古镇公交站。从公交站到束河古镇门口还有一段距离，通常会有很多游客去那里，因此跟着他们走就是了。

在束河古镇转了半天，才终于找到小平桥，和几个团友碰面了。休息了一会，就到中午了。我们一起出去转了会，找了个菜馆坐了下来，点菜吃饭。后面还有几个菜忘记照了，其中一条鱼做的不错，很好吃。
![IMG_0249.JPG](../imgs/IMG_0249.JPG "IMG_0249.JPG")      

吃饱喝足后，我们一起在束河古镇闲逛。主要在外围转，那里有点偏僻，人比较少，也比较安静，可以悠闲的享受着丽江的午后时光。
![IMAG0113.jpg](../imgs/IMAG0113.jpg "IMAG0113.jpg")      

![IMAG0125.jpg](../imgs/IMAG0125.jpg "IMAG0125.jpg")      

![IMG_0252.JPG](../imgs/IMG_0252.JPG "IMG_0252.JPG")      

逛了一圈，大家都累了。一位MM建议大家到一个茶楼坐坐。于是，我们就去了附近的这家茶楼，点了一壶普洱茶。
![IMG_0274.JPG](../imgs/IMG_0274.JPG "IMG_0274.JPG")      

![IMG_02711.JPG](../imgs/IMG_02711.JPG "IMG_02711.JPG")      
坐在沙发里，品茶，听着慢节奏的音乐，很容易让人忘记时间。

不知不觉，就到傍晚了。大家决定晚上还在一起聚餐，地点就在其中两位MM住处附近的一家叫做“呆呆妈妈”的餐馆。主要就是尝一尝这里的三文鱼（虹尊鱼）。一鱼三吃，生鱼片，鱼汤和炸鱼皮。鱼皮味道不错，比较脆。生鱼片蘸着芥末吃，味道比较冲，有点吃不惯。就是这个生鱼片，害得大家好苦，稍后再提。

![IMG_0275.JPG](../imgs/IMG_0275.JPG "IMG_0275.JPG")      

吃过晚饭后，大家又一起逛了一会。天渐渐黑了，我们离开束河古镇，打车回到客栈。
